居港日本人詳細列明日本遊客來港Do and Don't

香港デモが気になる香港旅行者向けのまとめ記事！香港は注意が必要です。（8月28日更新）

１．デモが起きているエリアには近づかない
唔好接近示威場所，依家啲警察連圍觀者都拉。
面白がってデモを見に行くようなことはやめておきましょう。催涙スプレーは遠くても痛いようなので危険です。デモ隊や警察を見かけた場合はすぐにその場から離れてください。また最近ではデモ隊の近くにいた一般市民が抗議者と間違えられ逮捕される事例も出てきたので、近づくのはやめましょう。

※現在デモは流動的で常に移動し各地で起こっている状態です。デモがある日に香港にいるかたは必ず情報入手に努めてください。もしくは夕方にはホテルに戻っておくことをおすすめします。

２．警察署や政府関係の施設には近づかない
唔好接近警局同政府建築物
今、抗議者の標的となっているのが警察署や政府関係の建物です。今までは金鐘の立法会や湾仔の警察署のみでしたが、警察の不祥事（関係ない一般市民を逮捕するなど）が多数あり、それに抗議をする人が地方の警察署に押しかける場面が最近よく見られます。

３．電車などの交通情報を確かめる
地鐵站會封，確認交通狀況
交通情報に気をつける必要があります。デモが行われるとMTRの駅が封鎖されたり、通行止めになっている道路があったりと、バスやタクシーのルート変更が余儀なくされる場合があります。

大規模のデモ行進が行われた際は、MTR（地下鉄）の封鎖だけでなく、デモの近くの駅は、人が多過ぎてMTRにすら乗れない状況に陥っていました。また空港から直行電車エアポートエクスプレスは問題ないのですが、香港駅からタクシーやバスの利用ができないということが起きました。デモが起きている場合は、空港のチケットカウンターの係員にホテルまでのルートを確認してください。

※MTRのサイトは常に電車の最新情報が更新されています

４．香港旅行では黒い服を着ない
唔好著黑衫
7/21に元朗で暴力団によるデモ隊を狙った襲撃事件がありました。デモ隊だけを狙った襲撃ではなかったのですが、デモ隊＝黒い服というイメージがあるので、デモ関係者と間違えられないようデモがある日は黒い服は出来る限り避けた方がいいです。

(紅同藍衫都係黑社會著，所以都唔好著)
※赤い服もブルーTシャツは暴力団が着ていたのでデモのときはやめておいたほうがいいです。

５．デモ隊の写真は撮らない
唔好影示威者相，因為最近中國人同警察都混入咗示威者中影佢哋相
最近中国人や香港警察がデモ隊に混ざり、デモをしている人の写真を撮り、トラブルになっています。写真を撮ると怪しまれるので絶対にやめておきましょう。

６．香港日本領事館のサイトなどで情報収集につとめる

幫推

可做文宣！

個版主好有心

好詳細列埋8,9月嘅示威日子

今後の香港デモの予定表

【未定】のものはすべてまだ香港政府から許可が得られていません。最新情報や今後の予定はツイッターでもアナウンスするのでご確認ください。

8月28日(水)16~19時：愛丁堡広場にてキャセイ解雇に関するデモ集会
【申請中】8月28日(水)20時：Chater Gardenにて#Metoo集会
【未定】8月29日(木)18時半：各地で映画『Winter on fire』の上映会
【未定】8月30日(金)未定：中環の和平祈念碑にて終戦記念日74周年黙祷イベント
【未定】8月31日(土)未定：香港島デモ行進(Chater Garden～中聯辦)
【未定】9月1日(日)12時：香港空港への交通機関妨害運動もしくは空港付近でデモ※詳細確認中
【未定】9月1日(日)14時：イギリス領事館にて集会
【未定】9月2日(月)15時半：香港中文大学にて学生による集会
【未定】9月3日(月)15時半：愛丁堡広場にて学生運動音楽会
【予想】9月11、12日：湾仔でサミットがあるためデモの可能性（私の予想）
【予想】10月1日(火・祝)：国慶節のためデモがあると思います（私の予想）

其中佢估9月11.12日「一帶一路」高峰論壇都會有示威

入黎投票

「連登共識」 8 3 1 遊 行 宣言

香港炎上

攬炒日文係咩

相互破壊

日本人咁貼心嘅

日本人做起依啲嘢
係好鬼details嘅

7. 與香港男子結婚

連登仔除外？

心中︰複数の者が一緒に死ぬこと。合意なしに相手を道連れにして死ぬ場合にもいう。

無理心中

我要 無理心中！

むりしんじゅう

玉碎

よいものも悪いものも共に滅びる

721

搞到咁，唔黎好過啦

跟得勁貼

係
連啲香港重光日活動都知

好有心呀

推

道連れ, 比埋張意境圖你

好的不好的都一起消滅

港日同心

如果想支持都可以着黑衫嘅

可以攞嚟做文宣

心中唔係殉情咩

心中唔啱 意思有d唔同
用 道連れ

Push

藍紅黑白黃都唔得啦

大家明咩料啦
跟本啲遊客只要唔影相 係示威人群入面行黎行去都唔成問題

831遊行

pish

依個有10幾萬subscribers 嘅日本妹beauty youtuber
之前嚟過香港，住尖咀撞正上次行到去西九高鐵果個大遊行
嚇到唔敢出街

勁

829放映 830胡忠 重光 831 民陣 901和你塞 90203 大三罷！

文宣手足this way

做乜鳩呀係香港睇日本人寫香港D嘢係咩概念

日本列出既時間表
清楚過唔連登仔知道既

overall 好地地
但最on9係叫人唔好著乜衫乜衫
間接令人喺條街度周圍標籤人，產生不必要恐懼

對旅客嚟講
此建議冇問我題
好心咪道德撚上身

我淨係諗到
共に地獄へ

靚推

香港人日程表提醒事項
［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[戰術圖略整理]香城online-陣地戰全攻略

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、徹惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作

直情唔好嚟啦

推
前日翻香港㗎機有好多日本人嚟香港

道連れにしてやる 最簡潔又霸氣

港式攬炒應該係肉を切らせて骨を断つ
共倒れ就咁一齊死

好多謝佢地
而家嚟香港真係唔係個好選擇
唔係唔歡迎 係怕你地有危險

幫手推

張同路人

對政府用最Fit

Henno Heikai, BANZAI

第一下諗到無理心中